<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on tomiodarim</title>
    <link>https://tomiodarim.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on tomiodarim</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tomiodarim.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Meus estudos para o CySA&#43; e Security&#43;</title>
      <link>https://tomiodarim.io/posts/sec-cysa/</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tomiodarim.io/posts/sec-cysa/</guid>
      <description>Recentemente eu consegui as certificações Security+ e Cyber Security Analyst (CySA+) da CompTIA e ao postar os certificados no LinkedIn algumas pessoas vieram me perguntar sobre a minha estratégia de estudos para essas provas. Então esse post será uma explicação sobre o meu método de estudos. Espero que possa ser útil para quem também está estudando.
Sobre as Certificações As certificações da CompTIA tem como objetivo validar os conhecimentos do profissional em uma determinada área de uma forma &amp;ldquo;vendor-neutral&amp;rdquo;, estando em conformidade com os padrões da ISO e aprovadas pelo Departamento de Defesa dos EUA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arquiteturas de sistema de banco de dados</title>
      <link>https://tomiodarim.io/posts/arquitetura-bd/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tomiodarim.io/posts/arquitetura-bd/</guid>
      <description>Esse texto é a apresentação de um trabalho relacionado a matéria de Banco de Dados da minha graduação. Todas as informações foram retiradas do livro Sistema de Banco de Dados 5ª edição.
A arquitetura de um sistema de banco de dados é influenciada por diversos fatores como o computador que reside, a rede a qual está conectado e a localização desse sistema. Assim no livro é apresentado quatro arquiteturas, sendo elas: cliente centralizada, cliente-servidor, paralela e distribuída.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OverTheWire - Bandit</title>
      <link>https://tomiodarim.io/posts/otw-bandit/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tomiodarim.io/posts/otw-bandit/</guid>
      <description>Bandit é um dos wargames do OverTheWire, ele tem a intenção de ensinar o básico de Linux para quem está começando a aprender. São 33 níveis onde é preciso encontrar a senha do SSH do próximo nível, que está escondida na máquina, para avançar.
Este desafio pode ser acessado por meio de SSH no servidor bandit.labs.overthewire.org na porta 2220, o usuário será bandit seguido pelo número do level.
Level 0 As credenciais para acessar no nível 0 para começar são fornecidas, sendo usuário bandit0 e senha também bandit0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TryHackMe - Advent of Cyber 2022</title>
      <link>https://tomiodarim.io/posts/advent-of-cyber-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tomiodarim.io/posts/advent-of-cyber-2022/</guid>
      <description>Esse write-up será sobre sobre o Advent of Cyber 2022, que é o evento especial de natal do TryHackMe. Todos os dias a plataforma liberará algum desafio. Esse write-up só será publicado ao final do evento.
Nesse write-up não colocarei todo o conteúdo teórico apresentado nas Tasks, apenas um breve resumo e a explicação das questões. O evento pode ser acessado nesse link.
E antes de começar gostaria de agradecer ao TryHackMe e a todos os envolvidos no desenvolvimento do evento pelos ótimos desafios e por todo conteúdo que pude aprender ou revisar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HackTheBox - HackTheBoo</title>
      <link>https://tomiodarim.io/posts/htb-hacktheboo/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tomiodarim.io/posts/htb-hacktheboo/</guid>
      <description>Esse write-up será sobre sobre alguns desafios do CTF Hack The Boo feito pelo Hack the Box para o Halloween.
Crypto - Gonna Lift Em All Nesse desafio havia um arquivo zip para ser baixado, contendo um programa em python e um arquivo de texto. O programa é um utilizado para gerar as chaves pública e privada de criptografia e criptografar um mensagem, como pode ser visto no código-fonte abaixo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
