<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>write-up on tomiodarim</title>
    <link>https://tomiodarim.github.io/tags/write-up/</link>
    <description>Recent content in write-up on tomiodarim</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tomiodarim.github.io/tags/write-up/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>OverTheWire - Bandit</title>
      <link>https://tomiodarim.github.io/posts/otw-bandit/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tomiodarim.github.io/posts/otw-bandit/</guid>
      <description>Bandit é um dos wargames do OverTheWire, ele tem a intenção de ensinar o básico de Linux para quem está começando a aprender. São 33 níveis onde é preciso encontrar a senha do SSH do próximo nível, que está escondida na máquina, para avançar.
Este desafio pode ser acessado por meio de SSH no servidor bandit.labs.overthewire.org na porta 2220, o usuário será bandit seguido pelo número do level.
Level 0 As credenciais para acessar no nível 0 para começar são fornecidas, sendo usuário bandit0 e senha também bandit0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HackTheBox - Agile</title>
      <link>https://tomiodarim.github.io/posts/htb-agile/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tomiodarim.github.io/posts/htb-agile/</guid>
      <description>Agile é uma máquina Linux de dificuldade média, sendo a primeira máquina da Open Beta Season.
Começando escaneando as portas com o nmap para encontrar quais estão abertas. Foram encontradas apenas a 22 de SSH e 80 com um servidor web.
Ao fazer uma requisição a aplicação web, ocorre um redirecionamento para superpass.htb. Assim, sendo necessário adicionar este endereço ao &amp;ldquo;/etc/hosts&amp;rdquo;.
Acessando a aplicação web encontra-se um gerenciador de senhas. Quando logado, é possível adicionar novas senhas ao cofre e exportá-lo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TryHackMe - Advent of Cyber 2022</title>
      <link>https://tomiodarim.github.io/posts/advent-of-cyber-2022/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://tomiodarim.github.io/posts/advent-of-cyber-2022/</guid>
      <description>Esse write-up será sobre sobre o Advent of Cyber 2022, que é o evento especial de natal do TryHackMe. Todos os dias a plataforma liberará algum desafio. Esse write-up só será publicado ao final do evento.
Nesse write-up não colocarei todo o conteúdo teórico apresentado nas Tasks, apenas um breve resumo e a explicação das questões. O evento pode ser acessado nesse link.
E antes de começar gostaria de agradecer ao TryHackMe e a todos os envolvidos no desenvolvimento do evento pelos ótimos desafios e por todo conteúdo que pude aprender ou revisar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
